其實一般公司基本每年加幾多人工？

你地一般有幾%升幅？

行行都唔同 點比較

4.51%

最少要加到通漲. 加唔到已經要搵工

3 - 10% 都有 視乎上年apprasial

2%

financial services back office呢？

咁咪好少

4-7%左右
跳一轉槽20%

如果升職係咪都加得多啲？

唔一定架
我聽過有啲人升左做佢阿姐個位，加500 蚊，佢本身 40000 左右

5至10%吧 平均黎計

香港地真係要靠跳工先會加得多
好多公司都係加幾%

WTF, 不過40k係咪算高人工啦佢個位？

~5%

返咩工有成10%

人工低加一千咪8%弱囉

正路，3 年左右走一轉啦
我識個同學一齊grad，我跳左幾轉，佢原地做
10 年左右我人工係佢差唔多2 倍幾

天生怕跳出comfort zone無辦法
我上上份工都比個fg問, 你怕唔怕返新工又要重新識過d人
有d人根本無呢個問題

原來真係有人可以安於現狀，唔會覺得人工同人差太遠咩？ 如果跳去同一行入面我諗應該唔會驚自己做唔黎掛？

我宜家反而想搵原因說服我唔跳

一般都唔撚加

唔減都偷笑

咁大獲，邊行縮得咁緊要

logistic出年睇路

1k

啱呀

主動開口叫老闆加佢都唔肯 點算?

搵第2個腦細加比你

轉工啦仲問

人人背景同性格都唔同，有人想要安於現狀好正常啫
有人要之後揸跑車住豪宅，亦都有人只求以後無乜壓力正常生活

同埋今時今日，就算外表著衫hea到仆街既文員仔都唔代表到佢屋企係無錢同窮

呢樣又真

跳point
每年加2k左右

FG頭3年1年轉1份

17>22>28

之後個份做左2年先轉

依家中層位唔上唔落,轉又係,唔轉又係

結論FG頭幾年真係轉多幾份工,博高人工

咩行頭

每年高過 公務員加薪幅度就係好工
低過 公務員加薪幅度就係閪工

加幾百你都要還神

5-6

BANKING & FINANCE

本來得3%
跳草裙，即加30%
on99

遞信

有冇揾定工先跳？

我同巴打都幾似，不過fg兩年轉左三份

唔知幾時先上到中層

fg想問下返工唔夠一年寫落cv其實有冇影響？

返左幾耐？想宜家轉工？最好有一年先，我自己經驗係第一份工唔夠一年好多in完都冇回音

大公司多數3%-5%
人工多就加得少
FG果D一次性加一千幾百，比例上就多D

後生就緊係有得轉就轉
當年轉左幾次工 12K (1年) -> 15K (2 年) -> 20K (半年) -> 30K

返左半年了 辭職要兩個月通知
thx advice

咩工黎？fg,都要兩個月通知？

logistics 睇左幾年路啦

我只係中下層
比下層好小小既AM位

AM位都算係咁，巴打做盛行？

上面講左
BANKING & FINANCE MIDDLE OFFICE

依家跳出去無乜選擇
都係AM位,好難上到M
IB就AM都無撚得做,要做返散仔

MO唔好咩，我有friend話啲b仔幾和味通常有十個月至一年，佢係咩global and capital market

上年加左12% 人工加夠100%又點

唔係唔好
而係上唔到位
要升上去根本好難
AM>M>SM>DIRECTOR>AGM>GM
依家條PATH卡住左係AM
上面D人就算走,公司都prefer搵外援rather than升自己人

仲有我無咁好PAY B仔得3~4個月到

3 4個月都好過好多人 ，不過有啲位係難升都明白嘅，可能真係要跳下先升到

唔同行業唔同level又唔同升幅bor

我淨係知做auditor升得勁，一年至兩年升一次有15-20%加幅

公務員，未到頂point既,point同通漲一年加到近10%

唔係行行都咁易靠轉工加人工
有d行業個benchmarking好緊 其實係行業末日公司無錢

同意

講到好似跳工就有得加咁, 我都想

我覺得係得finance sector至可以轉幾多次都任加唔嬲
其他commercial sector轉一兩次都同你講benchmarking啦 HR又加把口話你jumpy

+10-20%

所以香港淨返finance囉

香港地平均都係4-5%左右，唔轉工的話都係哩啲價位。
識人一至兩年左右轉一次工，出嚟做野七年人工由11k加到35k。。。俗語講得啱，魚唔過塘唔會肥

好想知係咪人工低加個%會多啲？
高人工%就少啲？
但計返$其實差不多

頭一兩年努力轉工,轉到挨近30K咁上下就定落黎做2-3年睇下有無得升
如果無就睇下自己需要,想再高就轉
唔洗轉變既咪坐多幾年先

年年都係5%

咁即係得fg先有機會無啦啦咁好死加1x%
高人工嘅除咗升職之外，正常都係得3-5%？

新仔人工低，如果加3-5%分分鐘得幾百蚊
怕你走，所以多數加複大D
而且FG做左一年上手左，
有D良心嘅公司咪當比個FAIR D嘅價你

如果年中升職加左，年尾唔加其實點睇
依半年工作量多左好多
但appraisal加得我2分
我本身都想走，所以做appraisal果陣我都死左條心廢事問

咁係咪愈高人工%就愈少？
十萬人工%會少過三萬人工？